~~~ {.hidden .meta}
classe : terminale
type : oral2
chapitre : structures linéaires
thème : listes
~~~

~~~ {.python .hidden .all}
>>> from exercice import *
>>> from random import randint, seed
>>> seed(0)
~~~

Exercice
==========


On considère une piste carrée qui contient 4 cases par côté. Les cases sont numérotées
de 0 inclus à 12 exclu comme ci-dessous :

![image](carre077.png){: .center width=20%}

L’objectif de l’exercice est d’implémenter le jeu suivant :

Au départ, le joueur place son pion sur la case 0. A chaque coup, il lance un dé équilibré
à six faces et avance son pion d’autant de cases que le nombre indiqué par le dé (entre
1 et 6 inclus) dans le sens des aiguilles d’une montre.

Par exemple, s’il obtient 2 au premier lancer, il pose son pion sur la case 2 puis s’il
obtient 6 au deuxième lancer, il le pose sur la case 8, puis s’il obtient à nouveau 6, il
pose le pion sur la case 2.

Le jeu se termine lorsque le joueur a posé son pion sur **toutes les cases** de la piste.

Compléter la fonction `nbre_coups` ci-dessous de sorte qu’elle renvoie le nombre de
lancers aléatoires nécessaires pour terminer le jeu.

Proposer ensuite quelques tests pour en vérifier le fonctionnement.

~~~ {.python .amc file="Q_1.md" bareme="2"}
    from random import randint
    
    def nbre_coups():
        n = ...
        cases_vues = [0]
        case_en_cours = 0
        nbre_cases = 12
        while ... < ...:
            x = randint(1, 6)
            case_en_cours = (case_en_cours + ...) % ...
            if ...:
                cases_vues.append(case_en_cours)
            n = ...
        return n
~~~


~~~ {.python .hidden .test file="Q_1.md" bareme="2"}
>>> nbre_coups()
34
~~~



